但能治謗，何必治水？

但能治謗，何必治水？ - 古德明

美聯社

八月下旬，山東濰坊暴雨連場，當局恐水庫不勝負荷，倉卒開閘洩洪，壽光市頓成澤國，小民驟不及防，或為魚鼈，或失家園，網上罵聲不絕。九月九日，壽光市書記朱蘭璽被免職，原因不說而自明：他雖然救災尚算稱職，但「維穩」不力，未能塞民之口。

濰坊水災，中共國家主席習近平未見有一言垂問，但是，九月十二日海參崴遠東經濟論壇上，他卻殷勤存問日本首相安倍晉三，為九月初關西、北海道所歷天災痛心。

可惜他似乎偶忘「盡大國義務」，未賜小日本十億美元賑災。至於中國災民，自生自滅可也。

五胡亂華期間，北方有個秦國，國主苻生頗具新中國國家主席德範。《晉書》卷一一二載：苻生即位初年，常有猛獸出沒通衢，「一年殺七百餘人」。苻生不思遣人捕殺，卻說：「野獸飢則食人，飽當自止，終不能累年（年年）為患也。」

他只恨百姓罵其殘暴，下詔說：「朕嗣統以來，謗讟之音扇滿（盛傳）天下。殺不過千，而謂刑虐！方當峻刑極罰，復如朕何！」中共之視洪水，一如苻生之視猛獸：洪水春夏則來，秋冬自止，終不能累年為患。所以，他們主政六十九年，治水了無寸進。

當然，他們治謗遠勝苻生。官員治謗不力，馬上摘印撤職，朱蘭璽就是例子。共產黨畢竟比舊中國暴君進步得多。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
去北歐碰瓷 (高慧然)

下一則
下一則
香港特產 (尊子)